又有一位有良知嘅老師俾人搞！

咒警染疫「報應」 九華黃師無人性
本港自去年修例風波以來，接連揭發有教師在個人社交平台發表激進仇警言論，有家長群組近日再發現疑似個案。傳統名校九龍華仁書院一名訓導老師疑多次在facebook發表抹黑警隊的帖子，寫有「無良知人渣」、「殺紅了眼的殺人犯強姦犯」，又黑心稱「藍絲」及警署人員懷疑感染新冠肺炎是「報應」。爆料家長直斥對方身為訓導老師，言行毫無人性，擔心其極端政見會教壞學生，故去信校方投訴。教育局回覆指，已就個案聯絡學校，要求作出調查及跟進，並提交報告。■香港文匯報記者 姬文風

涉事fb賬號「Woo Sze Yan」被揭發自去年起多次發表政治言論，其中去年6月轉載所謂「反送中」全球聯署，其言論隨時日逐漸變得激進，近日她接連轉載多則「黃媒」報道，其中一篇宣稱有「愛國藍絲」於酒家除口罩慶回歸，結果4人確診，對此她冷血留言稱「笑到腸都嘔埋出黎（嚟）」；另一篇報道則提到沙田警署食堂有廚師懷疑確診，她形容這是「又一個『若然未報，時辰未到』既（嘅）好例子」。

還有一篇關於離職警員的報道，「Woo Sze Yan」借題發揮稱「根本到今日仲留係（喺）警隊，全部都係冇良知既（嘅）人渣，一係就殺紅了眼既（嘅）殺人犯強姦犯，一係就為錢為宿舍包庇同胞既（嘅）共犯」，帖文內容毫無邏輯可言。

家長質疑違教師操守

爆料家長透露，「Woo Sze Yan」為九龍華仁書院訓導老師，不但在網上發表仇警言論，亦曾在課堂上向同學提及警察及政府做事「不恰當」。家長擔心學校如有警察的孩子就讀，教師言行會對他們產生不良影響，尤其她身為訓導老師，竟多次在網上散播仇恨言論，質疑有違教師專業操守，故去信校方促跟進事件。

香港文匯報翻查資料，上述fb賬號已刪走上述內容，但仍見到她與一批身穿校服的男生合照，校服與九龍華仁書院類同，而該賬號有讚好「Wah Yan College, Kowloon Chemistry Club」（九龍華仁書院化學學會）及「香港黑警」專頁。

另據教育局網頁顯示，九龍華仁書院老師胡思欣曾於2017年課程發展處舉辦的「在初中科學課堂中引入科學、科技、工程和數學（STEM）教育」研討會上擔任講者，未知兩者是否同一人。

網民批唔似讀過書的人

事件引起家長群組關注，網民「Ivy Luk」批評：「睇他（她）的言論完全唔似一個讀過書的人！」「Mei So」感嘆：「不斷鼓吹仇恨的黃老師，怪不得現今青少年愈來愈暴戾！」「Michael Chan」則認為：「有名有姓，有文章，應該容易處理！身為人師，罪加一等，證據確鑿，速速處理吧！」

香港文匯報就事件向教育局查詢，教育局發言人昨日表示已聯絡學校，要求作出調查及跟進，並提交報告。發言人重申，社會十分重視教師的專業操守，其職責是教育學生，守護學生，言論和行為應合乎專業操守和社會期望，教育局會嚴肅跟進每一宗涉及教師專業操守的投訴。

此外，香港文匯報近日接獲讀者投訴，揭露有學校於課室壁報上張貼多張「港獨」文宣，宣稱「港獨」是「唯一出路」、紀念「抗爭一周年」云云。涉事學校疑為觀塘區的中學，去年該校曾有學生參與「人鏈」行動。

教育局局長楊潤雄上月已向全港學校發通告，表明學校不應張貼帶有政治訊息的標語，學校如有發現，應採取適當措施處理；如個別學生屢勸不改，應按校本訓輔及懲處機制處理，維持紀律及秩序。

推

休班教師呀

Btw 講句野犯法呀？ 休左班

“咩你真係咁憎我地咩？”既最佳回答

製造仇恨嘅係香港黑警暴徒

屌你老母
人地休班教師點解屌得黑警有報應，重要罪加一等？

休班黑警
眾賭、走私、偷拍、傷人、販毒、盜竊、強姦樣樣齊
最慘係叫雞唔俾錢
又唔見要罪加一等
反而就要輕判緩刑

九華近幾年收太多區內新移民
拖低晒學生質素
點估都估唔到竟然係自己學生篤灰

希望良心老師唔會因為咁比人炒

推呀 可以點幫？

On9
收皮啦
你邊位啊

黑警死全家係至理名言，咁都唔講得？

你又邊位啊
新移民？

本身識佢，勁黃

Ivy Luk
Mei So
Michael Chan
證據確鑿，速速處理吧！